import 'package:flutter_quiz_app_tutorial/models/question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1.คอมพิวเตอร์คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก) ระบบโปรแกรมการทำงาน',
      'ข) การคำนวณ',
      'ค) เครื่องจักรอิเล็กทรอนิกส์ที่ทำงานตามขั้นตอนของโปรแกรม',
      'ง)  อุปกรณ์ที่ประกอบขึ้น',
      
    ],
  ),
  Question(
    question: '2.ฮาร์ดแวร์คอมพิวเตอร์คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก)  อุปกรณ์ที่ประกอบขึ้นเป็นเครื่องคอมพิวเตอร์',
      'ข)  การคำนวณ',
      'ค)  เครื่องจักรอิเล็กทรอนิกส์ที่ทำงานตามขั้นตอนของโปรแกรม',
      'ง)   ระบบโปรแกรมการทำงาน',
      
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. ซอฟต์แวร์คอมพิวเตอร์คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก) อุปกรณ์ที่ประกอบขึ้นเป็นเครื่องคอมพิวเตอร์',
      'ข) โปรแกรมหรือชุดคำสั่งที่สั่งให้คอมพิวเตอร์ทำงาน',
      'ค) เครื่องจักรอิเล็กทรอนิกส์ที่ทำงานตามขั้นตอนของโปรแกรม ',
      'ง) ระบบโปรแกรมการทำงาน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. RAM คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก) หน่วยความจำถาวรที่ติดตั้งมาพร้อมกับแผงเมนบอร์ด',
      'ข) หน่วยความจำเสมือน',
      'ค) หน่วยความจำที่ทำงานแทนเมนบอร์ด',
      'ง) หน่วยความจำชั่วคราวที่สามารถอ่านและเขียนข้อมูลได้',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. ROM คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก) หน่วยความจำถาวรที่ติดตั้งมาพร้อมกับแผงเมนบอร์ด',
      'ข) หน่วยความจำเสมือน',
      'ค) หน่วยความจำที่ทำงานแทนเมนบอร์ด',
      'ง) หน่วยความจำชั่วคราวที่สามารถอ่านและเขียนข้อมูลได้',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6.ข้อมูล คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'ก)  ข้อมูลที่ได้รับการกรอง และเรียบเรียง ที่สามารถนำไปใช้งานได้',
      'ข)  ข้อมูลที่ประมวลผลแล้ว',
      'ค)  ความเป็นจริงที่ยังเป็นข้อมูลดิบซึ่งไม่ได้ผ่านการประมวลผลใด ๆ ',
      'ง)  ผลลัพท์ของการทำงาน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. ข้อมูลสารสนเทศ คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก)  ข้อมูลที่ได้รับการกรอง และเรียบเรียง ที่สามารถนำไปใช้งานได้ ',
      'ข)  ข้อมูลที่ประมวลผลแล้ว',
      'ค)  ความเป็นจริงที่ยังเป็นข้อมูลดิบซึ่งไม่ได้ผ่านการประมวลผลใด ๆ',
      'ง)   ผลลัพท์ของการทำงาน',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. ข้อใดไม่ใช่ระบบปฏิบัติการ?',
    correctAnswerIndex: 4,
    options: [
      'ก)  Microsoft Windows98',
      'ข)  Microsoft Windows ME',
      'ค)  Microsoft Windows XP',
      'ง)  Microsoft Office',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '9. MOUSE คืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'ก)  เครื่องพิมพ์',
      'ข)  อุปกรณ์นำเข้าข้อมูล เพื่อให้เราสามารถป้อนคำสั่งต่าง ๆ ได้',
      'ค)  อุปกรณ์สื่อสาร',
      'ง)  อุปกรณ์แสดงผล',
    ],
  ),
   Question(
    question:
        '10. คำสั่งใดที่ใช้ในการลบไฟล์?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'ก)  Delete',
      'ข)  Rename',
      'ค)  Open',
      'ง)  Save',
    ],
  ),
];